父母雙亡孤女被收回公屋 24小時快餐店捱餓度宿：不想領綜援

「麥難民」隨本港租金愈來愈貴，人數也愈來愈多，當中更不乏女性。有父母雙亡的孤女因公屋被收，今年新到快餐店度宿，她坦言深宵肚餓時無奈要吃別人的剩食，但因不想要政府幫，所以過着月入1500元的無家捱餓日子，更坦言曾有自殺念頭，因為死了就不用捱得這麼辛苦。

「麥難民」(McRefugees）泛指一些無法負擔房屋租金而被迫寄居於24小時營業快餐店的人士，起源自日本。

香港社區組織協會今日（24日）公布調查，發現截至去年11月，「24小時快餐店無家者」人口持續增長至448人，較2013年同類調查增幅達7.8倍；女性無家者更由14人上升逾4倍至72人，逾6成女士無家者指在快餐店感覺較安全。

55歲的阿寶（化名）因父親去年過身，母親早年亦已身亡，房署去年正式收回公屋，作為家中獨女的阿寶指頓失居所，十分彷徨，亦沒有親友可投靠。她坦言自己只有小學教育程度，找不到較好工作，現只每星期派4日傳單，月入約1500元，無奈展開以24小時快餐店為家的生活。

她說，以往到訪快餐店時，見過有人通宵達旦睡覺，留下印象，

估唔到有日會係自己。

她指首晚入住時完全睡不著，餓時更要吃食客未吃完的食物，

餓起上黎唔顧得咁多，好過無得食！

她又指，並非每間經理准許無家者睡覺，故每晚睡覺地方也可能不同，視乎經理好人與否，又指不想靠政府，故未申請綜援，

希望快啲死，就唔使咁樣捱了。

協助阿寶的社協社區組織幹事吳衞東指，會助她申請低收入綜援及輪候資助女性宿位。

社協在去年11月9日凌晨走訪全港109間24小時快餐店，訪問448名無家者，並以問卷訪問其中104人，發現無家者的露宿平均數則是18.7個月，較2017年的9.5個月增加近1倍；其收入中位數為8125元，較2017年的9600元低。

另外社署提供最新全港露宿者人數亦創新高, 達1270人，較去年1075人上升18%，6年間增長率達62.8%。

研究亦指露宿者偶爾會租板間房及劏房等，惟最後因環境惡劣等問題最終重返街頭，其中54.3%受訪者曾有再露宿經驗，再露宿次數達4.16年。

吳衞東形容無家者申請居所「三路不通」，公屋輪候長、私樓貴、宿位亦不足，

無家者近6年增加逾6成，政府宿位卻只增加13.6%，即20個宿位，女性資助宿位更只得5個。」

社協建議政府主導興建更多社會房屋，其供應量至少應達1萬間以上，當中預留一定名額予單身人士，並盡快公布改裝工廈成過度性房屋細節。

點會收返除非住戶冇你名

唔領綜援正戇鳩

你唔領大把支那人拎

係囉 唔係只要仲合公屋資格

戶主死左比住戶咁咩

點解要收屋？因為要讓比腥移民住囉

點解要讓比腥移民住？因為你地投票投比邊個呀

有需要 又係香港人就拎啦屌

15歲就話...
55歲，乜野孤女畀人收屋要瞓街
肯定大把野收埋無講

正常窮到咁實過到戶主過身之後個資產審查

55歲做保安唔得咩 月入千五點生活

即係間屋本身就冇個女名

無讀過書定智力有問題仲嫁唔出

無啦啦點會俾人收返間公屋，應該有好多野無講

結婚除名，到離婚無地方痴老豆老母住？

係換番一人單位，但仲未俾到會繼續俾你住

屌你老母賤種垃圾低能政府只識照顧仆街支那賊移民...每日150锢,趕絶香港人為佢地置新居...
奶共廢老賤種,三姓家奴,死不足惜!

結婚都唔駛除名

拎左又點...夠俾房借咩?

好過而定家先啦

點解佢唔去洗碗?

你話你含家都係新移民
即日上樓添呀

如果跟老公住公屋？

痴線 55 歲都無收入 無儲蓄

結婚但分開住囉，無話唔比喎

而現實真係好多香港人結婚後都仲係分開住

洗碗都14500⋯⋯

結婚可能真係要除名
一間公屋好似唔可以有兩個核心家庭

你本人住邊根本冇人管到你 但如果你個名入男家嗰邊原本呢邊就會除名

正廢老，自己拎嚟，做下洗碗都萬5,6有保證，寧願訓m記都唔打工

做份保安都有啦 根本個人懶過閪

支持所有香港草根拎晒綜援，自己人食晒先，都唔俾新移民食

冇地址證明點做？

社區組織協會

<完>

好人好姐
話自己一個星期只可返4日派傳單
原因係咩?
懶咋掛?

結婚後，其中一方香港有物業就DQ硬，但若果兩方都無物業，唔駛聽人講除名，照報已婚就得，上門巡查都唔駛驚。

早十幾年房署班狗官就好興叫你除名，而家你唔除都理你，總之入息唔爆就無人理

應該要攞嘅就唔去攞

唔應該攞個 d 就仆撚倒咁去攞

做即pay 就得，懶過西，根本係社會垃圾

有pt 即 pay 替假唔洗，佢地唔可以咁搵藉口，根本就無努力搵過

訓網吧

锢你老母

宜家好似無啦

啱

既然唔想政府養，咁講件事出嚟為乜

又要召喚奶波魔魔

仲有，只要住戶係有戶籍

算啦
睇佢個look 你係老細都唔撚請啦

唔好炒車啦

就算收 佢都會比返一人單位你
同埋 點會月入得1500 又唔洗養人 又無仔女
搵幾多都係食自己

是但考個保安牌 做保安 日日hea做都萬幾
一定係隱瞞左d野

洗碗有手有腳都請啦

看更都搵唔到一份？仲有公屋做咩收咗無份住？？？

講真學下唱歌
閒閒地十五萬一個月

其實就算做保安
去租個$4xxx劏房
2按1上、水電按、經紀佣
都成皮幾嘢
仲未計買床、衣櫃、基本傢俬
一闊三大

不過我信個女人都係演員嚟啫
唔撚使咁認真...

見標題寫孤女以為講緊十幾歲
55歲都好意思用哩個標題去搏同情

單人有戶藉低收入唔會收屋
最少轉左1人單位先
一定有問題

咪喺我都畀佢fake咗

每個禮拜派4日傳單，如果一日派6個鐘，最低工資34.5，34.5x6x4x4=3312。
搵得1500，一係比人呃，一係就係懶，一個月兩個禮拜都放假，剩係返兩個禮拜工

55歲

社協搞嘅記者會可以唔駛睇,條阿寶90%係新移民.收屋個陣根本未合格申請公屋.

幾多蝻係後欄洗碗，勤力咩工都有得翻，係攰啲姐

我都同意 事情唔似咁簡單

好撚奇怪
講到咁窮點會除名？
除撚左襯父母未死都加返落去啦
肯撚定有好多野無講

打錯字呀...屌你老母...Block 柒你呢啲正字狗!

好驚驚呀

佢都做唔黎啦

香港地肯做唔會餓死人

真心，辛苦還辛苦，唔會得1500蚊。更加唔使執垃圾食

出面大把食環清潔入得老人院

住咁耐無加名搵鬼信
肯定關係好差，死左都專登唔俾你

呢單撐唔落

55歲仲唔搵野做?M記都搵到萬零蚊，夠租屋同自己使費?

55歲 係死就快 林鄭叫你做到65

呢個case唔得 55歲如果早生仔分分鐘孫都有 仲孤女

佢咁鍾意住麥記可以係果間舖打埋工啦，食野又唔洗錢，又有地方訓

正常一定唔會冇左間公屋

咁佢以前係點生活
做人做左幾十年穩定工作都無份？
假左d
同埋無地方住都唔去返多d工
究竟係咩心態

點會冇左間公屋呀
而且55 歲都無儲蓄
好明顯係人有問題

咁死咗佢算啦

其實好多pt 洗碗，即pay現金都冇咩人做，老細連見都唔會見到佢個樣

佢住緊公屋個時就死嘅，2按1上俾埋1水電好未

16,000蚊佢做2-3個月洗碗就有，扮咩好可憐姐

唔好話後欄，正正經經大大間 Neway 都有得翻洗碗，仲要長期唔夠人

冇個女名都會傳落下一代架好似
但唔知要搞咩申請手續咁

我記得就本身租約冇名無可能傳下一代
話知你窮到仆街都要再排隊

演員

無名無得傳

55歲 「孤女」

係咪真係咁on9唔落埋自己個名
定係扮可憐出面有物業

洗碗都萬幾啦下話

仲係好多人覺得拎綜援唔光彩，死都唔肯拎綜援但又話到自己好慘

其實情願佢咬老綜 好過出黎喊屎喊忽啦

公屋比撚哂大陸人dllmch

不過佢五十五歲仲紮孖辮

派傳單時薪我當$60

佢一星期派4日，咁計法我當佢每個月派15日，每日派6粒鐘

$60 x 6hr x 15days = $5400

每個月至少都有$5000收入啦！點會得$1500呀？都唔知係咪真係如佢所講有做派傳單工作或者每星期有番4日工仲要宜家好多派傳單時薪都$70 up

而且佢宜家咁嘅生活直頭無乜開支，$1500可以食到60個$25 m記餐，當然如果佢要搭車山長水遠番工咁就會無錢剩食野

可憐之人必有可恨之處

有手有腳點解做唔黎？幫佢搵藉口解釋？

咁得啦既然佢乜都做唔黎咁繼續食垃圾啦唔好怨唔好搵媒體求助thanks

唔係只傳俾丈夫或妻子，傳唔到俾仔女？

如果佢無名
但明知單位會被收回
點解唔係父母在世時加番個名？

如果有名既就唔使咁樣分
最多調去細單位 因為未過六十唔幾歲

我信麥難民之中係有慘故事但社協call馬既我最多信半成

腥港人：港人廢佬結婚＞大陸買樓＞生仔＞申請到香港＞假離婚＞揾社工＞特快公屋（靚景鄰近地鐵）＞咬老綜+每月大陸收租

等我仲ff 廿幾歲既妹妹

我都係咁諗
人工多左 又多左個地方比你訓

依家D 即pay一日最少400
返4日都2000啦
根本廢老

收又收難民，上面大陸人
但香港人就完全忽略，所以有時候唔好話人睇死香港

見到社協就知信唔過

點解成日講到綜合援助保障計劃十惡不赦咁
你有需要就明明係政府俾市民嘅福利
你老鼠
依家啲廢佬唔知點解覺得唔攞係有骨氣
跟住又屌政府冇保障佢地晚年
自己如果後生有貢獻社會
依家有困難俾政府幫返有咩問題？
點解唔攞清高啲咁？
你唔攞自己嘅福利
新移民攞你又屌來屌去
啲廢佬真係幫唔落
同埋申請綜合援助保障計劃唔等於廢人
呢個本身係一個協助你渡過困難時期嘅政府過渡性措施
冇人叫你攞一世
你搵到嘢做有返收入一樣可以停攞綜援
到底點解唔攞綜援和同有骨氣掛鉤？
有需要就攞就係錯就係負面？
有需要但唔攞就係啱就係正面？
on9夠未

就係平時好食難飛
平時月月清既仆街
呢家就要香港人養返佢 真係好唔應該 sosad
你話佢係傷殘 真係無問題
有手有腳，唔做野，洗碗都做得
跟本就係唔鍾意返工既仆街

每星期派4日傳單 月入1500係咪搞錯左每個月派4日 邊有可能得1500

可能當年用左自己個戶口去買居屋
間屋用黎放租都唔收返住

點會比人收返間屋，呢單野好能多疑問，事主肯定仲有野唔講

又係香港社區組織協會，剩係識為新移民謀福利，正一大仆街

可能一日派幾個鐘

有工唔做， 有綜援唔拎。

懶到咁快撚d跳海食啦

香港社區組織協會

呢單真係好耐人尋味 有加名無理由趕佢 如果無加名... 除非兩老專登唔想俾佢住
不過我覺得有可能 照報導內容 睇怕個女成世人都係兩老俾錢養 可能驚走左之後 個女會餓撚死係屋企

綜援乜都唔想拎
情願訓街都唔拎間屋
身有屎啦

應該一早簽左衰仔紙用來分開拎綜緩。簽左衰仔紙冇左親屬關係要除公屋名。所以老豆戶主過左身，佢一早以除名，房署收屋！

到你申請公屋，父母係要剔除你名先得
然後排唔到咪好似佢咁

等炒車

社區組織協會唔該講清楚點解冇左間公屋，唔好係度玩語言藝術

講到食二手飯但又咁有骨氣唔拎綜援，你講呀。

肯定有原因拎唔到

怪就怪自己唔係大陸人啦

佢13,4歲最搵錢時期唔搵錢再投資搞到今日咁

咪係 1500 佢做保安兩日都有啦

唔知公屋咩規舉
但去到咁絕
個阿嬸實有啲野

老豆係戶主，個女係住戶，個女去排公屋唔需要除名，只係排果時由負30分排起。

負30分，訓街訓到80都上唔到樓

姐係咁孤女我剩係picture到廿歲樓下既女仔
一個人55歲父母過身都唔係好出奇姐下話

你本身有間公屋，邊有咁易俾你一變二？咁易排到，出面條隊咪排得仲長

點解會得小學學歷
佢究竟係扮香港人定咩黎架

做譚仔都萬5 6

佢已經係公屋住户, 點解要重新排唔係轉細/1人單位咩

重新排果間係佢自己做戶主

唔可以世襲咩

可以？

佢咁既身世都被房署收屋，咁應該係住戶名冊入邊根本冇佢名
假如父母過世而你又符合資格係可以繼續住

究竟佢之前幾十年做緊乜?

若是合資格住戶梗可以, 不過可能要搬1人單位

所以間屋無佢個名
實有d野

冇工作經驗 冇學歷 冇積蓄
咁佢以前究竟係點過

一係搵社工解決問題
一係就安樂死無咁痛苦

唔通佢冇資格？ 一係錢 一係簽左衰仔紙？

緊係可以，前戶主瓜左，只要佢名係公屋張契入面，又過到資產審查，就可以𨍭戶主世襲

另外佢做看更都有一皮，又有地方訓

轉俾配偶以外要做資產入息審查，堅係窮到訓街實過到，一係佢講大話一係就另有內情

正確所以先咁多人喺個老嘢臨死之前嗱嗱聲申請加名

可憐人必有可恨處

肯定係佢自己問題
洗廁所啲阿婆都唔止55啦

如子女本身已經係住戶之一，戶主走時，繼承人當刻又合符資格，係可以繼承公屋既。如果係spouse繼承，而條友已年過70，直頭可以住返本身間屋，唔洗大屋搬細屋。

重新排隊果個情況，係我回應緊「到你申請公屋，父母係要剔除你名先得
然後排唔到咪好似佢咁」呢一句
正常本身住公屋要排公屋係唔需要除名，唔會出現屋接唔到屋而要訓街呢個情況。